你地新車落地鍍膜定貼膜定普通打蠟？

換走錢七 準備第一次揸新車 訂左白色

如果係屋企泊室內 返工泊露天
你地會點保養個外殼？

本身停車場有既月費式抺車連每個月打蠟
抺得算唔錯（隔日抺、月費三舊水）

所以想參考下各位意見

清水洗車
落雨就一星期一次
冇落雨就三星期至一個月不等

又好似係

但係會唔會鍍膜呢咁？

停車場d洗車方式 唔夠一個月你個膜就玩完
唔好浪費錢

咁如果自己每星期得閒會淋下水
鍍膜係唔係比貼膜更好選擇

之後有冇後悔呢

Under 55萬車乜都唔洗做 ok?

純粹經驗認知分享 未必百分百啱晒
睇你budget 同你行嘅路線係點
貼膜 ppf 10k
拋光研磨打蠟+鍍膜 3k
拋光研磨打蠟 1k

貼膜 防石仔痕 樹枝拉花 粉塵 雨水腐蝕
鍍膜 防輕微樹枝拉花 粉塵 雨水腐蝕
打蠟 純粹防粉塵 雨水腐蝕

我自己白色車就做鍍膜再每次自己洗車打拋光蠟
成去郊區探險 刮到樹枝拉花 車頭都車尾
洗完車打拋光蠟就無咗刮痕
但啲石仔痕就唔得直頭凹咗一忽要補油補灰先得

補充 貼膜同鍍膜 都會同你拋光研磨打蠟
係先後次序問題

新車緊係膜

咁又唔係 幫塊玻璃coat層跣水我都建議做嘅

鍍乜膜
一係ppf
一係勤打蠟
貪新鮮就一年半載wrap轉色

其實睇你要d乜
我自己就一定係保護性行先
所以揀咗PPF

早排塞車有手推車攝車過鹿路
咁唔好彩Hi到我拉曬花
望落去層膜冇穿
淨話佢兩句就算
之後洗車就咁抹兩抹已經冇咗d花痕
冇貼PPF 就一定要噴過

貼PPF 價錢有平有貴
一分錢一分貨就梗
保護性、跣水效果係睇塊膜嘅厚度、質地之外
其實PPF 鍍膜呢樣野先係最影響跣水效果(其實即係一般鍍膜嘅效果)
市場上有幾個大牌子有出PPF 鍍膜
又唔係太多人針對呢類產品做評測同包膠
建議你地Quote 價個陣都不妨問下workshop有冇得做埋

Btw我問過一間Ppf開兩萬五

ppf邊間好，一般kcar幾銀

車身ppf自己覺得冇咩用
最後剩係頭ppf身coating

最慘 PPF 價錢夠噴過，但幫你檔到時好有用嘅

差咁多SUV?